fresh grad 返工好唔開心

20 fg 返咗一個月full time (18k, 6 days work, 10 AL)
除咗頭一星期過得開開心心，之後就出事

1. 我每日返工放工都同同事打招呼/講88，但佢地無視我(除咗坐隔離個同事)
2. tea time派小食/西餅冇我份 (要坐隔離個同事幫我開口拎多份)
3. 未過probation，請一日假俾HR深究原因同屌到仆街
4. 老細見親我都黑面，叫我落力d做
5. 隔離team同事唔記得我名/冇交流

我好撚想quit咗呢份工，預咗係騎牛搵馬做住先，問題係probation 前／後quit?

probation 前quit
probation 後quit

邊行先

好慘 返6日 咩工來的

probation 前quit
唔好曬時間

6日工冇22k 咪撚返

Quit 人生唔好比買樓 結婚綁住
U only live once

返六日,10AL
應該全公司都做到好有戾氣

係咪你做野錯野甩漏多多呀，係既話你講咩都會比人黑面

第一唔洗咁介懷 返得工我就冇諗住識朋友

其實probation係雙向，比你同公司都清楚對方
真係唔對路就早走早着

我有時都會無應到同事既早晨，因為一朝返到公司個人都未回魂，唔識俾反應

放左工就休息下，真係頂唔順屋企又唔等開飯就辭職，唔好搞到身體有事。如果屋企等開飯既，就學習下放低，放工就唔好諗啦

屌啦，我做人都唔開心，求LAN線一條

見到返六日已經quit得

做住搵第2份工 proba前quit 聽落好閪
你諗唔諗到返呢份工有咩開心 或者想留既原因先

好正常我試過做左兩三個月都無人理我/唔知我叫咩名（用職位稱呼我），買飯唔會叫埋我

入到職場唔洗理「同事」點睇，最緊要做到野交到貨，做野對得住自己

Probation前quit 啦
時間西福利西同事西，點做落去

18K仲想點

返6日真係無哂私人生活
但係同樣作為今年既fg 我會覺得唔好裸辭
真係好難搵工 搵到就想癲
一定是騎牛搵馬 一定搵到份更好
就算搵唔到 都仲有呢份 進可攻退可守

咁有冇研究過自己做嘢係咪有問題所以同事同老細先唔鍾意你？

如果你覺得自己做嘢冇問題純粹啲同事同老細仆街，咁咪轉工囉無謂浪費自己人生

如果覺得自己做嘢真係做得唔好，咪改變下自己工作態度囉。唔係你去邊度都一樣

做到咁無尊嚴 仲要返6日 先18k
師兄拿拿林轉工啦

過埋probation 要一個月通知仲西啦

咪叫樓主proba前quit

返6日簡直係垃圾
有都唔好返 人工又唔係高

返6day 10AL 有咩原因你覺得自己可以開心？

做得唔開心唔好曬時間

返6日已經要quit

放得一日好似冇休息過咁

不過咁講你返一個月工已經請假，大部份公司嘅H R都唔會有好面色你睇。同埋你話隔離Team唔記得你個名都唔係真係咁出奇，你先返咗一個月工，你自己都未必記得晒對面所有人個名啦。同埋返工同返學唔同，一個星期做足六日，同事都返到攰晒邊有心機同你笑笑口

我每日返工放工都同同事打招呼/講88，但佢地無視我
走得啦，班友仔咁撚串，一定係d老屎忽隻眼生係額頭哥種

FG 五日工 24日AL
人工21k

無錯返5日半都係

6日工真係慘過食屎

Probation前啦
既然都一心想Quit唔好浪費時間
不過返工都唔預同同事關係有幾好

咩工

雖然份工返6日都唔係好野,但1,2,5我覺得巴打出左問題

1.出黎社會做野唔洗每日都咁有禮貌,特別係放工同人講再見,其他同事以為你成日冇野做曬命有得早走

2.世上冇免費午餐啊,拎完著數要還架

5.隔離team既人你未過probation就記得你,你重驚,自己team都未必記得你

6日得18k唔quit真係弱智

我之前intern都試過
每日同自己講為左份CV捱埋佢
不過你係perm就應該認真諗諗佢

Lm

大佬份工做咩架

返6日真係唔洗諗
你生存唔係為左返工

睇你經濟狀況點啦 始終依家難搵工
有經濟考慮搵到工先走
大把錢就裸辭

probation先至quit 啫喺對住佢地多一個月

有幾多人覺得1-5其實都唔重要

出面好多工都6日

1真。我新返工冇乜野做，夠鐘自然走，最多埋埋手頭上啲野遲5-10分鐘，而班同事慣性日日ot從來未見過佢地準時走，有時講再見都覺得個感覺好怪 同埋都唔係個個會應，至少人地講再見，唔係向住我/喺我隔籬我就唔會應，反正佢講完就走都唔會留意我有冇應佢

埋唔好expect fg入去會個個歡迎你
出黎做野耐左見太多黎黎去去
根本唔會咁快同你熟

緊急！大量手足需要大家幫忙！

番工唔同番學
當你俾同事插過幾刀後
就會明白
同事同朋友既分別
做咩都好可以講個信字 但係真係要識耐左先好
有咩都send email cover your ass 先

睇你描述似係工作表現出事

24 AL，再吹大啲啦

6日工 你就算番工開心都無撚用,因為你無自己人生,番番下都會想轉工.. 最低限度都要5日工, 你舒服好多,起碼知自己將會放兩日假先 心情會好好多

1.同隔離位講都正常
周圍講人地真係以為你痴線
你新入黎梗係9 fing fing
人地個個做緊野煩緊野 你仲要行埋去 "我走喇byebye~"
唔屌柒你算俾面

如果你唔等錢開飯，唔怕quit左可能半年都搵唔到工的話，我建議你即走～唔過Probation份工你可以唔寫CV, HR問空白期都可以話經濟唔好，所以grad後襯喱段時間增值自己（可以係學language）或者想陪下屋企人，FG無野需要擔心。

而加quit左搵工仲可以claim自己immediately available, 都係你既advantage.

Drawback:
1) 可能有段時間會0收入
2) 你喱段時間既工作經驗會歸0
3) 下一份工未必搵到一份18k

利申：現職HR

為份糧就是但做住先搵囉

睇定d 先 你先做得個咁短時間 唔記得你好正常
食飯個陣主動同人地講多d野
如果佢唔應你 閪到咁 咁你quit la

如果同同事夾唔到，尤其係成班都夾唔到就好快d走，對大家都有好處

做到隻狗咁仲做，尊嚴無價，香港等緊你拯救

咁既時世諗清楚

有補水都無用

365AL

3 個月前好走，d 人太西

咁咪唔好做野幾個月先

銀行真係有，但平日OT 到9:30日日，big 4 都話有slack

我走啦拜拜～，你哋慢慢做啦

我之前返第一份工 都會好介意1-5
但人大左 開始會唔介意
特別係3 我會盡量唔請假
如果真係急住係試用期請
請完後 我最快都等半年後先再請
至於第4 其實做好自己野就得
做好自己野 就唔洗驚其他人目光

有時返工同事唔理你
多數係因為你對佢冇乜利益
如果幫到佢 就應該態度唔同
我之前一開頭返工都俾人黑臉
試用期內又請左假 老世又黑我臉
但之後我愈做愈好 d同事就開始態度唔同哂

淨係六日已經不了

屌我番pt銀行都番琴好唔開心
要企成日不特止，仲要成日走後煩手9我
休息十分鐘又俾人當偷懶
做緊嘢坐喺度又俾人當偷懶
依家仲話要我改我啲更，我本身報2日full day 佢話就唔俾我番朝頭早，要我番多日晏就，幫佢最忙嗰陣

係香港仲想番工開心
搵到工已經算好

FG 5天工作 日日遲到早走 11點返5點半放 出去見客就2點先返4點半放 AL12 人工得14.5K

[暴大校友要人] 登記出席投票

個個fg返第一返工都係咁
有時真係聽少啲連登仔講嘢 有幾多人第一份財色兼收
fg 返工第一樣要學嘅嘢就係諗嘢唔好下下由自己出發
有排捱

其實真係唔明 明明大家都係打份工
憑咩對人咁仆街

3你覺得正唔正常？

同事ja...你估莊員咩

西撚到咁 quit啦
岩先fg 冇咩顧累可言

返工人事關係最重要
唔開心就let go

咩叫probation

樓主係咪唔小心比咗屎同事,無理由第一個星期對你好之後會差㗎

試用期

人地唔打你咪唔打囉，打工咋

我試過人地bday 唱哂生日歌切cake 但呢個surprise 我唔知，亦冇禮貌通知
個cake 切完冇咩人食叫我食，我都say no
有啲嘢，食完覺要還，No 了

樓主咩科咩學歷

我都係 , fg返第一份工，
人工都係差唔多, 自己一個食，
冇事做d人當我透明， 返左成個月工都係比人叫邊個邊個。

份工星期6/日都要返， 有時ot到第2日照返， 直接再ot到第2日12點。

上司老細當你狗咁撚，日日粗口問候+人身攻擊就少不了, 每日為生存只可以忍

搵到咪跳囉過唔過有咩分別

連登個個fg 5天工作仲要廿幾k
其實多數係做邊行？

哪有錢

住屋企既話洗好小錢姐

Quit 利申過來人

fg既話粗口人身攻擊以來不禮貌對待就咪撚忍了
唔好令自己後悔 等於你而家出到嚟做嘢都會後悔自己當年中學點解會驚記大過

都幾好， 我遲5分鐘都比上司屌足半粒鐘。
走係不可能， 不明文規定係同事唔走， 我係唔可以走( team player), 但d同事成日ot到11-12點， 陪佢做到12 點。不過冇ot補水。
我仲要住大西北

加油

Ching返咩工星期六日都要返工

睇下頂唔頂到
頂唔住好走

係唔係得罪八婆或煙鏟同事
d煙鏟係最多是非精, 食煙一定叫幾個一齊食, 食住蛇緊無野做幾條友一定講是非, 可能有條友不停唱衰你

做嘢辛苦、唔開心、難頂
感受最深嘅只有你自己
雖然話個市好差 但頂唔到就唔好辛苦自己
無人會比你自己更加明白
支持probation 前就走

利申：下星期resign 失業大半年 份工只係做咗個幾星期

轉工有冇得諗
見工果陣有冇講明星期日都要返仲要ot咁耐？
星期日都要我返工我即刻唔撚做

但鬧還鬧 依家人地屌你老母 真係忍到咩
點都好 加油

其實ot唔補水係唔犯法嘅咩

師兄加油做啲成績出嚟

翻6日幾多錢都唔翻 仲要10日AL 啲錢都無時間洗

18k 6day
15k 5day

點揀

"5. 隔離team同事唔記得我名/冇交流"

呢個笑左
大佬如果我係舊同事，又同你唔同team，即係本來好地地返一份工，我隔離team有個FG新同事，無端端我唔記得佢名，唔同佢交流，又係我錯 你話CEO換人我唔記得佢名就搏炒啫

職場新人想問下probation請假有咩問題。。。
利申請左日假去見工
同同事講係去玩但佢地眼神係會變奇怪

20 就fg?

睇完第4點就覺得似係樓主成日做錯野／做得太慢

FG 第一份工training時都試過一開始有講有笑，之後隔左個weekend就比全部人無視針對。好明白你感受，唔知自己做錯咩，自問無得罪人。捱住做好自己份內事，最後個班所謂同期最串個幾個一落場就比老屎忽針Alert哂，係我無事之後都同某幾個有番計傾，不過我自己記住唔會當真朋友。加油

返6日真係同監躉冇分別，我諗你啲同事都係返到燥先咁啫

係咪得香港人先會將買樓/結婚生仔當成人生目標？

最好唔好囉 始終係睇你表現既時候
過試用review人工可能都有影響
如果真係要請都係你權利嚟既
但你請完就低調啲搵個好啲既理由啦
咁張揚話自己特登請假去玩

利申 差唔多返左一年工
試用期第三日撞正罷工
全team有共識一齊請假罷

比我就唔忍祼辭

其實呢個又係需要糾正既觀念
點解番得一個月就唔可以請假？
d人成日話做耐少少先好請假
其實兩者有咩關係 問親既都係答你
：唔係咁好/唔好意思/影響人地睇你

但其實請假應該睇理由 合唔合理同頻率
而唔係做得耐唔耐

同事冇特別野唔理你仲好啦
大家淨係公事上來往 少d講是講非
有d公司要搞咩team building 人都癲
唔去又話你唔合群
收工都仲要應酬
平時仲見唔夠咩大佬
你返工係做嘢抖人工 唔係嚟識人

自己一個食飯不知幾爽
又唔洗等位
鐘意食咩都得
唔洗食飯格硬搵野講

連登仔最愛銀行 今年美國老闆全球比多日

會覺得你冇心返呢份工
有d衰同事會傳開去 要小心自己講左d乜

我係請假覆診，見工個陣阿大已經知我之前捱到病，同咗啲同事講。佢地第一日已經同我講阿大話我身體捱到差哂

Probate前quit la
兩三個月頂唔順既話
Probate後quit正常要忍多一個月
咪仲辛苦

咪玩啦未回魂
識坐車返公司唔識應人地

難聽d 講 d 同事暗屌你又請假做埋你果份

係

咁我幾好彩，教我果個同事果個禮拜放大假，本身就無咩野俾我做

我都係番6日 68k一個月
做左6年了

大學同學好耐無見了 你地好麻

你太年輕了，去到邊都有佢既問題，你唔適應既話就係你既問題。返工唔係比你hehe haha既地方，我估你用左返學既心態黎返工。

返6日 18k

18k算高人工，搵到先走啦

睇心境 咩工同offer
我fg曾經試過為1k 由5.5 》6 （其實5.5都垃圾）
出來做左一段時間 如果唔係差3k或以上 我都唔會接受到6日工

quit咩撚 人地點對你你咪點對返人 留係到hea+篤眼篤鼻 出到糧ok 搵到工再轉

其實返工真係唔使理其他人係咪朋友
工作上有交流 唔憎大家就夠
我office啲人都係自己買飯自己食

番6日得18k 又真係西左D

小小advice， quit 唔quit 你自己做決定

1） 講唔講早晨byebye等閒事
番工大家做場戲
你交足自己果part 就足夠了

2）唔好話teatime 派野食
其他野都可以主動D
你愛就要講清楚o架嘛
你愛自然會畀你
你唔愛梗係唔會畀你啦
冇理由你愛我唔畀你
你唔愛我就偏偏要畀你

3）任何新工未過probation 請假都好撚麻煩
除非你好高級

4）老闆話你既野岩聽既聽過就改
唔岩聽既咪當佢9up

5) 唔好理隔離team 啦
自己team 搞掂先慢慢再識其他team 都未遲

佢地應該有曬小朋友啦

1. 首先檢視下自己係咪有比心機做野先
曾經有啲fg入黎hea做 又唔主動學野教又唔聽 唔識又唔問 亂咁做 要人同佢執屎
搞到成條team都唔鐘意佢 自然早晨拜拜都唔會同佢講
我地都估佢騎牛搵馬架啦
當然佢都未過p就走左 成班同事都好開心

2. 有比心機做既 唔等飯開可以Quit既
不過呢個時候搵工好大部分啲Offer都好低 睇下你屋企等唔等你份糧
但六日真係狗也不屌 冇哂自己時間
但好認真講 同事都好影響做野情緒
如果你係好Care上司同事關係建議盡早Quit 唔係你會返得好辛苦

你真係戇尻😂

但下份工15k，唔使6日，都只係按比例減少
好過6日啦
6日工，學上面話齋無21-22真係做唔過喎
當身邊朋友都係做5日，你做多日日仲無雙計

睇ig 好似都好多中學同學生左仔
有d仲生2,3個

好羨幕你地呀

唔識又唔問亂咁做 呢個真係大忌
寧願佢少少嘢都問 唔會覺得煩
但唔問做錯要幫佢執手尾做多好多嘢先煩

咩工會有tea time派小食/西餅？

Quit啦屌

正評

樓豬開完post又唔繼續討論 難怪會有啲咁嘅遭遇

試用期請假講去玩緊係啦 點解唔講屋企有事/覆診
試過有新同事返左七日工請左NPL 原因係因為生日去玩
成條Team呆左
姐係你未過試用期一請假會影響表現分 但你都會因為呢啲理由請假 咁你過左p一定會更加經常請假
雖然 請假真係你權利 不過未過試用就收斂小小好啲

唔洗問 一定係工程狗

頂得順? 無自己時間

六日工起碼27k先考慮下啦
得果18k都做

屌你睇左quit 人生

呢啲真係未必
我都遇過同事老細都係cls
真係要睇事實

起咗樓主底，成個弱智仔咁，仲要想考警察？

咁有冇諗過人地成朝冇開過口而唔想開口
我通常點下頭
好少出聲

Fg冇50k緊係有少少唔開心

工程？

點下頭都算應左人既
人地理得你回唔回魂咩
主動同你打招呼,你唔應人,人地就當你冇禮貌架啦

未過probation請假就一定問架啦
問係道理
唔問係人情

我會揀15k

但返多4日有3000
平均都$750
等錢洗就6日

得果一日咁大把，家下多人到做撚死

不過依家個市咁
quit咗係咪搵到新工先

返工唔係俾你識朋友

一定係你個人問題

6日 7al here

6day搵佢老母做啦

你要睇埋樓主能力

屌6月尾7月頭講假我講唔係去玩你都唔信啦
唔係好理解到試用期唔可以請假呢啲不成文規定

5. 我做左幾年都唔知隔離team 啲人名，因為成日有人走，有新同事又唔同我地介紹

返6day 已經byebye啦

好多寫字樓工都有

18k返6日咁好福利，唔洗諗啦

6day 10日al
同冇人生冇分別
星期日約人去玩完
要捱成個星期

無50k都唔好同人講

除左人工果d問題外，以係你性格or工作問題多d先會成班人唔理你，你隔離果個都算好人

滿足到你心靈既工係有，我建議過左試用先走，過試用期即係證明你份人正正常常，無犯大錯。
第一份工有18K，又過試用期，去第間公司interview 起碼有牙力。

唔係唔可以請 唔通我SL又真係病咩
比個好啲印象人姐 始終好多工都要Teamwork 你一請假點都會影響到人
仲要你試用期都未上哂手就講請假去玩 點都比人印象唔好 覺得你唔比心機做野
有啲野做多幾年野就知

邊做邊搵真係唔易 更何況你都未過proba 要請AL就更難
唔計MT/GT工 雖然唔知你邊行 但一般工都In你 2rd或以上 比著你咁好彩一擊即中都要攞到2日假 仲未提依家搵工唔易
如果真係做得唔岩既 又唔急養家 咪趁早Quit慢慢搵

返工呀 你估返學呀

工作氣氛咁差
要返咁長時間但如果返得咁開心
又俾人當透明咁早走早着
無謂搞到自己越嚟越唔開心
工咋嘛大把你揀
💪🏻💪🏻💪🏻

1. 我每日返工放工都同同事打招呼/講88，但佢地無視我(除咗坐隔離個同事)

呢點算啦
都係打份工，未必個個想識人咁

樓主一句都無覆過你地
有D野雙向既, 你唔主動令人識你 人地點識你?

就算唔係試用期內請假
我之前返左一年工請日sl
都俾人暗串以為詐病
返工好多衰同事
唔好諗住個個咁好人

仲check wsp上線時間
見到我上線就話我詐病
果次之後 熄鬼左個上線時間

我都係20 fg
返工地點好閪 行15分鐘先有得搭車
人工得13k 日日要ot到8、9點
啲同事話做曬嘢都唔敢走
學唔到野
頂唔順決定quit
無謂浪費時間

明白，學到野
下次朝早sick leave

先唔講人工同假期
你有無得罪啲同事
俾手尾佢地跟？
做嘢好慢？

唔好咁上心就得
番工唔一定你對人好人就對你好
而且比你入左小圈子都唔一定就係好事
反而有時搞到你左右做人難

做多幾年野就知道個個試用期都會繼續請假見工
一日未過試用期都預左個人隨時消失
有乜好介意人請唔請假

樓主肯定係傻閪唔識做野個d黎

18K俾狗做？！

幾多細路後生仔上連登..入世未深入黎睇連登真係會信晒你地班ON9講既野 唔係行行大學生出黎都有20KUP 唔計專科
大把12-16既大把人搶 唔係話做爛市 係好多人都等開飯

第5點有咩問題

成日覺得返工俾人針果啲
自己本身都有啲問題
不過上黎開po得文字冇人知咁解

其實未必係同事/老闆唔鐘意你
好有可能係你間公司成日有人走或者新人過唔到probation 所以佢地都習慣左唔同新人咁熟 廢事熟左一 兩星期又走左又要重頭黎過
利申 我果間都係咁

有可能係唔中意教新人

6日18k黎講算好低 同事又閪 即走啦

仲要得十日al

6日就不了啦
時間寶貴

如果淨係轉做5日的話
要轉唔難

係咪同事同自己年齡層差好遠？
其實呢種到底咩文化黎
番工本身已經係頹
同事相處得開心做野都開心d啦
班友係要搞到職場咁折磨人先安樂

Fg表示你搵到算好喇

咪傻啦 fg入一定無24日

佢地好唔專重你, 派野食都唔俾你根本係杯葛你
咁樣你做落去無意思,

我平時出街西口西面
但一返到公司一定同人講早晨

份工就肯定唔係好工，不過
1. 係淨係無視你一個定係佢地本身都好少互相大招呼?
2. 你自己有無派過野食比人?
3. 好平常
4. 佢對你先係咁定係對所有人都係咁？
5. 做得一個月，如果工作上少接觸唔幾得名好平常

唔反對你搵工，不過轉工並唔代表解決到你嗰幾個“問題”

返工有無想殺人

走啦
30k都無al無返20日都唔好做

其實好多人都唔鍾意教人 然後唔教人 人地做錯野又要屌人

覺得搵到第二份先quit好啲如果係fg

利伸2020fg未有offer

唔係信唔信既問題 係俾人觀感問題 點都要講下大話

講左咁耐
樓主即係做緊邊行返咩類型?

睇到18k 6 day 已經唔使再睇落去
轉啦

4年前。反8點至6點。長短週
都係得11k。樓主呢個case好幸福啦 。今時今日嘅時勢搵份工好難

拎西餅都唔識自己拎？洗唔洗餵埋你餵，出黎做野咁摺你怪得邊個？

新人但係tea time無份?

返6日工

其實咁樣幾好，同同事無乜交流

睇返樓主以前d post
樓主Hku grad
教育界
返工做野慢、掛住溝女同諗住考政府

因為你住在香港

係 香港 無保障 人地歐洲雖然稅高 但咩保障都無

正常人返工頭幾個月係最有火有heart最需要熟習下個環境
但你係呢個時間走去玩
人地咪會諗你係咪真係有heart做呢份工?
點解唔玩完先返新工?
雖然唔係每個人都介意呢樣野,但唔同人都唔同諗法,難保你老細係咁諗

推 6.28 靜默遊行 7.1大遊行

1. 其實有時啲同事唔鐘意HI BYE，好似比人/老闆知你返工放工咁
2. 唔知係咪散水餅，有機會真係預到岩岩好無預你既...
3. HR必須死
4. 無計 一係揾工
5. 隔離TEAM都要記得你名.... 你係邊個啊咁大牌

返工都係為錢

最好無人發現自己

日日鳩hea到夠鐘 收工

好高人工？唔缺錢就走啦

如果一份工 同事當你透明
但唔洗ot唔辛苦 可以hea
都接受到既 為錢姐

基本上好多人都係咁
新人一做錯少少野就俾人鬧
問下野又鬧冇聽人講野
所以新人就唔敢問
結果做錯又鬧

我fg ，今年24 AL . 因為上年10 月入職，首三個月無假。推到今年24 日

人工低但有野學都可以考慮留低
少少return都冇不如早走早着

匯豐已經係啦...

學啲嘢淨係留係呢間公司先有用
啲system又多又複雜
唔想哂時間
星期五遞信 做夠一個月返到30號就走
proba第一個月唔使通知期

有心記名一定記到 我返咗一兩日其他同事都up得出我個名
事實就係樓主公司文化唔好 啲同事閪

職場真係冇朋友
除左返intern intern之間會好撚friend
不過都係睇公司
好fresh好young嘅公司啲同事真係會好啲 有時仲會落去飲/上佢哋屋企打下邊爐咁
同team有老屎忽真係慘過食屎

fg反6日得14k係咪等死
人事關係極差，全部老屎忽，諗住儲夠錢就走

前啦
但你cv唔好填呢份，會有種感覺你做唔長

銀行d 垃圾ops team 日日9:30 pm-10:00 pm ，我情願少假放到每日7pm

九成工程

Quit 既原因只有一個 - 番6日

番多一兩年工就明白，番工不是做朋友，唔say hi bye 又唔代表同事不喜歡你，唔記得你個名有時都係件好事。

講左怕自爆
成日行嘢得兩個龍頭
唔諗住係呢一範發展

咁你係因為上年無放到帶落下年姐

戇鳩出黎做咁耐仲信呢啲
邊個老細唔係咁講

fg 3日工作 80k 18日AL

係咁咖啦 職場老屎忽
18k你仲想返工開心？

好中

咁都有21日

年經

笑死，得罪你咩咁起人底

其實fg 18k 返6日有咁差?
6日係辛苦啲
但大把fg 15K都冇
不過同同事唔啱
真係要走
會好難捱 一日咁多個鐘對住

我係今年A0 fresh grad，返咗幾日工對個女同事有好感
佢同我同年，喺到做咗一年，公事上經常要同我合作，樣靚聲甜大波長腿心地善良純品

明明返工果時佢會主動撩我傾計，好多話題都啱傾，仲請我食飯，一齊放工
但放工之後我whatsapp佢傾私事，會半日後先覆 (online緊)
第二日返工大家都冇尷尬，繼續暢所欲言

銀行有到仆街 自己無知唔好亂屌

返6日我寧願做m記

冇禮貌

諗住轉行？

13k梗係早走早著
呢個價真係頂爛市

1. 我有時都會唔記得應同事啲hello同bye bye, 一喺朝早未回魂一喺趕收工狂做緊嘢，本人覺得無乜大不了，大家都會照舊hi同bye。
2. 你先返得個一個月，Tea time派嘢食漏你好閒，我第一個月同事請tea都買漏我，但要分清楚喺唔記得定特登。
5. 隔離team唔記得你名好正常啫，大家返工做嘢為出糧又唔係為識朋友。
Fg返第一份工會有好多唔習慣嘅位，你先過咗一個月啫，可以睇吓耐啲情況有無改善先再決定resign。
利申: 剛剛適應好返工既19fg

其實好多工都係咁架啦，你估做野係番去玩咩

同事個part唔駛太介意, 想當年我個時第一份工好閪, 好多新人都頂唔住resign, D老屎忽見到我第一句就講: 你過到probation(半年)先同我講你叫咩名, 廢事記完又走

結果做得野就好多同事問我點稱呼
所以同事個part唔駛擔心,
唯獨是人工呀, AL呀, d人閪唔閪呀, 個d你就自己諗清楚

probation 前quit

藉口，個個都未回魂啦

我終於知自己衰咩
以為係禮貌，原來係人地眼中既曬命on9仔

intern嗰陣做過晒

2) 如果人地無預你，自己走埋去攞嚿尼食，會唔會好柒??

其實人際呢啲過多排就點都會熟嘅
反而個問題係返六日

呢個真

同事pk

Proba後走要一個月通知
到時你等果一個月仲撚痛苦

其實我讀mkt
只係我唔啱呢間公司個sector
學嘅嘢只係佢個sector有用

啱 依家先6月
搵過份都唔算遲

無可能人地會集體失驚無神咁搞你好撚得閒咩，肯定樓主自己都出現左d問題，或者天生果d

老細幾好人成日請食飯 又比錢我去買野飲放落公司個雪櫃度比大家飲 而家份工除左人工低之外冇乜嘢唔好

個sector run嗰啲野淨係用喺呢間公司？
如果人工 福利麻麻就快啲走喇

我翻緊六日 淨係放勞工假 fresh grad 11k 都好想辭職 但係身邊人叫我老閪都做住先 好撚辛苦

係啊～學啲system同做嘢流程得呢間公司有用
準備quit 做埋呢個月
本來諗住攞經驗 越做越唔對路

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》"

睇下你係咪真係好想要啦

全世界會當公司同事係朋友係兄弟應該係得香港黑警

希望唔好再有人水人讀工程

如果係濕鳩港資細公司, 可以唔做

一星期得7日就係緊
咁唔知邊條友定返5日都算
我覺得要再拎多我一日
價錢係要幾可級咁上
當你一萬人工5日
如果要拎埋我星期6
你唔撚係比多500-600我呀?

因為知你會quit呢份閪工，所以其他人都費事擺心力落去同你培養同事關系

考政府囉

之前份工都係咁 買糖水請全部人食就係冇我份 當下真係勁撚尷尬 嗰陣都係啱啱做咗兩個月 自問做嘢真係正正常常 有打招呼 就係冇同佢地一齊r水吹
結果一個月之後冇做

apply左非公務員 下年再考CRE
啱啱收到hr打黎約interview
個title同依家果份差好遠😭
估唔到佢寫最少2年工作經驗都有得in
有啲開心

Citibank入職23 今年加多一日

一定好撚毒

1-2年經驗都有啲機會嘅 3年就難啲
Cre衰咗apt test?

唔係啊 上年冇報

今年仲有cre架 年尾有一次
同埋我見而家請好多n仔post 試吓喇

努力試下💪🏻💪🏻
點都試左先 nothing lose

加油啊絲打係呢個時勢搞到難搵工 唔關fg事 所以唔好俾太大壓力自己啊

多謝你
未完sem就趕住搵
一搵到完sem就on board
太心急就p左k
希望下一份真係啱自己

我唔係FG 但岩岩轉工 同你個情況完全差不多
同透明一樣
明明全部做好份內野 但老闆見你 話只係跟order做野 無創新 係完全無價值
做左2個月 番工都好似啞
好後悔轉工 雖然人工高左

你就想15k
出面個市幾差fg u grad 得13-14k
上小啲連登啦

但事實係
出面請緊13k 5日

6日11k加勞工假咁癡線

我都係未完sem已經搵工 不過閪工呢啲野好難講嘅 好易遇到
下個會更好

係再接再厲💪🏻

我老母都話佢刻薄到離譜 但係依家咁嘅時勢難啲搵到工 朋友又話翻得嗰34個月辭職寫唔到喺cv會難睇 唯有死頂住先 仲要feel到老闆唔係好鍾意我 返工返撚到懷疑自己個價值究竟係邊 好撚辛苦

咩叫同事既界線，睇黎你唔明👍

如果老闆同HR、甚至同事都咁樣對你，而你唔realise自己問題喺邊，其實你有機會過唔到probation.

通常簽約個陣我會講埋要放假
個下俾定心理準備hr同dept head既話會好d

試過一簽約就同佢講prob內要放一星期假
因為一早買左機票去旅行
So far hr同 dept head都理解同冇咩反應

巴打唔值得自豪㗎喎

即走啦 唔覺佢地有幾中意你

20fg 應該係asso/hd？

22k up 除非做狗？

有能力邊個想翻6日 on9 仔

fg 18K轉唔到5 day?
係你廢呀on9仔

有乜撚嘢非專科
呢個時勢又fg 18k 5日
講來聽下

現實d啦 垃圾
想5日就 13k-15k啦

叫人唔翻你養佢？

笑死咩 你廢就唔好以為個個都好似你咁啦

廢來廢去
講野又無建設性
比個例子都無
收皮啦

6 day轉5 day好難？
你估樓主好似你咁垃圾唔識上網搵？
大把搵工網都有5 day同薪金啦
你廢就唔好講到好似好難

做狗都好過做你份工